Войти

Режим по порядку

[EN](https://meduza.io/en)Войти

* Телеграм
* Фейсбук
* Твиттер
* В закладки
* PDF

медуза

Как мы обрабатываем ваши персональные данные, которые хранятся на «Медузе»
==========================================================================

17:56, 22 мая 2018

Источник: Meduza

В некоторых случаях «Медуза» (если точнее, латвийская компания Medusa Project SIA, если проще — «мы») получает от читателей персональные данные и обрабатывает их. В этом документе мы описываем, что и как мы обрабатываем. Мы применяем эти принципы, если читатели соглашаются использовать сервисы «Медузы».

> Это обновленная версия правил. Она вступила в силу 12 марта 2024 года.

### **Обработка и хранение персональных данных**

В некоторых случаях «Медуза» (если точнее, латвийская компания Medusa Project SIA, если проще — «мы») получает от читателей персональные данные и обрабатывает их. В этом документе мы описываем, что и как мы обрабатываем. Мы применяем эти принципы, если читатели соглашаются использовать сервисы «Медузы».

#### **Термины, которые мы используем в этом документе**

**Читатель** — любое физическое лицо, которое использует любые услуги, предоставляемые «Медузой».

**Данные читателя** — любая информация, которая известна «Медузе» о читателе.

**Персональные данные** — любая информация, связанная с читателем (имя, фамилия, любой другой используемый идентификатор).

**Обработка** — сбор, хранение, изменение, предоставление доступа, передача персональных данных читателя.

**«Медуза»** — любой публичный сервис компании Medusa Project SIA, доступный по адресам meduza.io, amp.meduza.io, special.meduza.io, в том числе мобильное приложение Meduza (iOS, Android).

**Профиль** — учетная запись пользователя в сервисах «Медузы».

**Пользователь** — читатель, который, используя сервисы «Медузы», самостоятельно создал профиль.

**Платежные данные** — информация, которая доступна «Медузе» на основании проводимого вами платежа либо которую пользователь самостоятельно указывает для проведения платежа.  

#### **Наши основные принципы**

Мы обеспечиваем конфиденциальность персональных данных и применяем все необходимые организационные и технические меры по их защите. В ряде случаев для обработки персональных данных «Медуза» работает с партнерами и передает им эти данные. В этих случаях мы следим за соблюдением соответствующих мер безопасности. Это значит, что мы не передаем данные партнерам, если сомневаемся в их принципах хранения данных или если знаем, что эти принципы серьезно отличаются от тех, которые описаны в этом документе. 

### Читайте также

#### **Категории персональных данных, которые мы обрабатываем**

Мы можем хранить и обрабатывать три типа персональных данных:

* Идентификация — это имя, фамилия, любой другой используемый идентификатор, IP-адрес.
* Контактные данные — e-mail пользователя или учетная запись, используемая для входа в профиль; номер телефона и адрес доставки.
* Платежная информация — дата и время осуществления платежа, сумма, последние четыре цифры карты.

#### **Зачем и почему мы это делаем**

Мы обрабатываем персональные данные по нескольким причинам:

* Чтобы обеспечить работу сервисов (например, показывать релевантную рекламу).
* Чтобы читатели могли (если подписались) регулярно и непрерывно получать наши рассылки (например, «Вечернюю Медузу» или «Сигнал») и рассылки нашего партнера «Кит» (если подписаны на них).
* Чтобы мы могли собирать статистику. Нам это нужно для двух вещей: чтобы следить, доступны ли наши сервисы читателям, и чтобы понимать, как читатели пользуются нашими сервисами, — и на основе наблюдений делать сервисы более удобными.
* Чтобы обеспечить работу профиля и его синхронизацию между устройствами пользователя.
* Чтобы предоставить информацию о платежах и платежных методах.
* Чтобы доставлять продаваемые нами товары.

Мы не храним данные вашей банковской карты и других платежных инструментов на наших серверах, вашу фамилию и ваше имя, адрес доставки и номер телефона. Все списания проводятся безопасным и надежным платежным сервисом Stripe (вот [правила хранения данных](https://stripe.com/en-gb-lv/privacy)) и передаются только в зашифрованном виде. Онлайн покупки осуществляются через платформу электронной коммерции Shopify (вот [правила](https://www.shopify.com/legal/terms) [хранения данных](https://help.shopify.com/en/manual/promoting-marketing/shopify-audiences/data-and-privacy/data-privacy)).

Данные, которые мы получаем от вас (имя и фамилия, адрес почты для рассылки), мы используем только в соответствии с принципами обработки данных, указанными в этом документе.

#### **Кто может получить доступ к персональным данным**

Как уже было сказано выше, иногда мы передаем персональные данные нашим партнерам, соблюдая при этом необходимые меры безопасности. Например, мы передаем данные компаниям, предоставляющим финансовые услуги, для обеспечения выполнения платежей и сервисам рассылок электронных писем. Или системам аналитики. А также партнерам, предоставляющим непрерывную информационную рассылку нашим читателям в случае их согласия получать такую рассылку. 

Мы также можем предоставить данные по запросу правоохранительных органов Латвийской Республики (хотя и не можем вообразить, зачем им это может понадобиться).

#### **Где и как обрабатываются персональные данные**

Персональные данные обрабатываются на территории Европейского союза и (или) Европейской экономической зоны (ЕС/ЕЭЗ), но в отдельных случаях могут быть переданы и обработаны в государствах, не входящих в ЕС/ЕЭЗ. Передача данных за пределы ЕС/ЕЭЗ может случиться, только если у этого есть правовое обоснование — и при условии, что обеспечивается достаточный уровень защиты данных.

**Разные персональные данные мы храним разное количество времени:**

* Персональные данные, которые позволяют нам проводить анализ доступности сервисов, мы храним три месяца.
* Персональные данные, которые необходимы для работы профиля пользователя, мы храним, пока вы не решите перестать его использовать. Если вы хотите, чтобы мы удалили такие данные, напишите нам, и мы удалим ваш профиль.

Персональные данные, которые мы храним, не используются для того, чтобы что-либо и где-либо персонализировать (юридическим языком: мы не принимаем автоматических решений и ничего и никого не профилируем на основе этих данных).

#### **На что имеют право читатели**

* Во-первых, читатели имеют возможность исправить свои персональные данные, если они неполны и/или неправильны.
* Во-вторых, читатели имеют право потребовать удалить профиль и/или свои персональные данные, если для обработки данных не будет предоставлено правовое обоснование. 
* В-третьих, даже если читатель дал согласие на обработку персональных данных, он имеет право его отозвать. Но стоит понимать, что если цель сбора уже была осуществлена, то сделать это уже не получится.
* В-четвертых, если читатель считает, что его права и интересы нарушены, он может подать нам претензию. Мы сделаем все возможное, чтобы исправить ситуацию. Для этого необходимо написать нам письмо на адрес [\[email protected\]](https://meduza.io/cdn-cgi/l/email-protection).
* В-пятых, если читатели считают, что их права и интересы нарушены, они имеют право подать претензию об использовании персональных данных в [Государственную инспекцию по защите данных](http://www.dvi.gov.lv/lv/).

#### **Этот документ может измениться!**

Мы вправе в любой момент в одностороннем порядке изменить принципы, описанные выше. Мы будем предупреждать об этом читателей не позже чем за две недели до вступления их в силу.

#### Это предыдущая версия наших правил

### **1\. Обработка и хранение персональных данных**

В некоторых случаях «Медуза» (если точнее, латвийская компания Medusa Project SIA, если проще — «мы») получает от читателей персональные данные и обрабатывает их. В этом документе мы описываем, что и как мы обрабатываем. Мы применяем эти принципы, если читатели соглашаются использовать сервисы «Медузы».

#### **Термины, которые мы используем в этом документе**

**Читатель** — любое физическое лицо, которое использует любые услуги, предоставляемые «Медузой».

**Данные читателя** — любая информация, которая известна «Медузе» о читателе.

**Персональные данные** — любая информация, связанная с читателем (имя, фамилия, любой другой используемый идентификатор).

**Обработка** — сбор, хранение, изменение, предоставление доступа, передача персональных данных читателя.

**«Медуза»** — любой публичный сервис компании Medusa Project SIA, доступный по адресам meduza.io, amp.meduza.io, special.meduza.io, в том числе мобильное приложение Meduza (iOS, Android).

**Профиль** — учетная запись пользователя в сервисах «Медузы».

**Пользователь** — читатель, который, используя сервисы «Медузы», самостоятельно создал профиль.

**Платежные данные** — информация, которая доступна «Медузе» на основании проводимого вами платежа либо которую пользователь самостоятельно указывает для проведения платежа.  

#### **Наши основные принципы**

Мы обеспечиваем конфиденциальность персональных данных и применяем все необходимые организационные и технические меры по их защите. В ряде случаев для обработки персональных данных «Медуза» работает с партнерами и передает им эти данные. В этих случаях мы следим за соблюдением соответствующих мер безопасности. Это значит, что мы не передаем данные партнерам, если сомневаемся в их принципах хранения данных или если знаем, что эти принципы серьезно отличаются от тех, которые описаны в этом документе. 

### Читайте также

#### **Категории персональных данных, которые мы обрабатываем**

Мы можем хранить и обрабатывать три типа персональных данных:

* Идентификация — это имя, фамилия, любой другой используемый идентификатор, IP-адрес.
* Контактные данные — e-mail пользователя или учетная запись, используемая для входа в профиль; номер телефона и адрес доставки.
* Платежная информация — дата и время осуществления платежа, сумма, последние четыре цифры карты.

#### **Зачем и почему мы это делаем**

Мы обрабатываем персональные данные по нескольким причинам:

* Чтобы обеспечить работу сервисов (например, показывать релевантную рекламу).
* Чтобы читатели могли (если подписались) регулярно и непрерывно получать наши рассылки (например, «Вечернюю Медузу» или «Сигнал») и рассылки нашего партнера «Кит» (если подписаны на них).
* Чтобы мы могли собирать статистику. Нам это нужно для двух вещей: чтобы следить, доступны ли наши сервисы читателям, и чтобы понимать, как читатели пользуются нашими сервисами, — и на основе наблюдений делать сервисы более удобными.
* Чтобы обеспечить работу профиля и его синхронизацию между устройствами пользователя.
* Чтобы предоставить информацию о платежах и платежных методах.
* Чтобы доставлять продаваемые нами товары.

Мы не храним данные вашей банковской карты и других платежных инструментов на наших серверах, вашу фамилию и ваше имя, адрес доставки и номер телефона. Все списания проводятся безопасным и надежным платежным сервисом Stripe (вот [правила хранения данных](https://stripe.com/en-gb-lv/privacy)) и передаются только в зашифрованном виде. Онлайн покупки осуществляются через платформу электронной коммерции Shopify (вот [правила](https://www.shopify.com/legal/terms) [хранения данных](https://help.shopify.com/en/manual/promoting-marketing/shopify-audiences/data-and-privacy/data-privacy)).

Данные, которые мы получаем от вас (имя и фамилия, адрес почты для рассылки), мы используем только в соответствии с принципами обработки данных, указанными в этом документе.

#### **Кто может получить доступ к персональным данным**

Как уже было сказано выше, иногда мы передаем персональные данные нашим партнерам, соблюдая при этом необходимые меры безопасности. Например, мы передаем данные компаниям, предоставляющим финансовые услуги, для обеспечения выполнения платежей и сервисам рассылок электронных писем. Или системам аналитики. А также партнерам, предоставляющим непрерывную информационную рассылку нашим читателям в случае их согласия получать такую рассылку. 

Мы также можем предоставить данные по запросу правоохранительных органов Латвийской Республики (хотя и не можем вообразить, зачем им это может понадобиться).

#### **Где и как обрабатываются персональные данные**

Персональные данные обрабатываются на территории Европейского союза и (или) Европейской экономической зоны (ЕС/ЕЭЗ), но в отдельных случаях могут быть переданы и обработаны в государствах, не входящих в ЕС/ЕЭЗ. Передача данных за пределы ЕС/ЕЭЗ может случиться, только если у этого есть правовое обоснование — и при условии, что обеспечивается достаточный уровень защиты данных.

**Разные персональные данные мы храним разное количество времени:**

* Персональные данные, которые позволяют нам проводить анализ доступности сервисов, мы храним три месяца.
* Персональные данные, которые необходимы для работы профиля пользователя, мы храним, пока вы не решите перестать его использовать. Если вы хотите, чтобы мы удалили такие данные, напишите нам, и мы удалим ваш профиль.

Персональные данные, которые мы храним, не используются для того, чтобы что-либо и где-либо персонализировать (юридическим языком: мы не принимаем автоматических решений и ничего и никого не профилируем на основе этих данных).

#### **На что имеют право читатели**

* Во-первых, читатели имеют возможность исправить свои персональные данные, если они неполны и/или неправильны.
* Во-вторых, читатели имеют право потребовать удалить профиль и/или свои персональные данные, если для обработки данных не будет предоставлено правовое обоснование. 
* В-третьих, даже если читатель дал согласие на обработку персональных данных, он имеет право его отозвать. Но стоит понимать, что если цель сбора уже была осуществлена, то сделать это уже не получится.
* В-четвертых, если читатель считает, что его права и интересы нарушены, он может подать нам претензию. Мы сделаем все возможное, чтобы исправить ситуацию. Для этого необходимо написать нам письмо на адрес [\[email protected\]](https://meduza.io/cdn-cgi/l/email-protection).
* В-пятых, если читатели считают, что их права и интересы нарушены, они имеют право подать претензию об использовании персональных данных в [Государственную инспекцию по защите данных](http://www.dvi.gov.lv/lv/).

#### **Этот документ может измениться!**

Мы вправе в любой момент в одностороннем порядке изменить принципы, описанные выше. Мы будем предупреждать об этом читателей не позже чем за две недели до вступления их в силу.

Нажмите, чтобы прочитать

* Телеграм
* Фейсбук
* Твиттер
* В закладки
* PDF
* Напишите нам

_«Медуза» — это вы!_ Уже три года мы работаем благодаря вам, и только для вас. Помогите нам прожить вместе с вами 2025 год!

Если вы находитесь не в России, оформите ежемесячный донат — а мы сделаем все, чтобы миллионы людей получали наши новости. Мы верим, что независимая информация помогает принимать правильные решения даже в самых сложных жизненных обстоятельствах. Берегите себя!

каждый месяцодин раз

€$

20

25

другая сумма

Навигация
---------

### Медуза

### Приложения

### Друзья «медузы»

### Платформы

Рассылка
--------

Подпишитесь на «Сигнал» — имейл-рассылку от создателей «Медузы».  
Она помогает понимать новости и будет работать до тех пор, пока в России есть интернет.  
Защита от спама reCAPTCHA. [Конфиденциальность](https://policies.google.com/privacy?hl=ru) и [условия использования](https://policies.google.com/terms?hl=ru).

Email

Подписаться

Нашли ошибку? Выделите ее и нажмите Ctrl+Enter

© Meduza, 2024
